[
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 사과 1개는 받습니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 받습니다. seq0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 바나나 1개는 받습니다. 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 받습니다. seq0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 사용하여 num2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 2장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 10보다 크고 20보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 10,
            "num3": 20
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 3장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 100보다 크고 200보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num2": 100,
            "num3": 200,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8로 만들 수 있는 세 자리수 중에서 200보다 작고 100보다 큰 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 200,
            "num2": 100
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num0),func_makelist(num2,num1))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 num1 자리 수 중 num2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "2,5,6,9 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 1 번째로 큰 수는 무엇입니까??",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 num1 자리 수 중 num2 번째로 큰 수는 무엇입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "빨간색 공, 노란색 공, 파란색 공, 검은색 공, 흰 공, 초록색 공 중 중복해서 3가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 중복해서 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "seq0": [
                "빨간색",
                "노란색",
                "파란색",
                "검은색",
                "흰",
                "초록색"
            ]
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6,7 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,4,6,7,8 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "seq0": [
                1,
                4,
                6,
                7,
                8
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 중복을 허용하지 않고 3 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 중복을 허용하지 않고 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 nae0 ,nae1, nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,6,7 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,6,7,8 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 625,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복을 허용하지 않고 2개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0 를 중복을 허용하지 않고 num0 개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ]
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 72,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다 . 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,5,6,7 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7,8 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,5,7,8,9 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 num0 개를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 30,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "운동화 11켤레를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,2,4,8 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,4,8,9 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 256,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,0 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                0
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "풀 16개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 나누어 줘야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 나누어 줘야합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 1080,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 1296,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "6,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "0,7,8,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오. seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중 num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "운동화 14켤레를 서로 다른 4공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 2켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 4,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "2,3,4,6를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다.  2자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                4,
                6
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "3,4,5,6,8,9 중에서 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                4,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "토마토 9개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 8,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "0,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 num0 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 729,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 144,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 중에서 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 공간에 나누어 놓으려고 한다. 한 공간에 최소 3개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 공간에 나누어 놓으려고 한다. num2 공간에 최소 num3 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "볼펜,샤프,연필,만년필,색연필,싸인펜,삼색볼펜,형광펜 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 가 있는데 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "볼펜",
                "샤프",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "운동화 10켤레를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 9,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 75,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 운동화, 런닝화, 축구화, 풋살화, 농구화 를 2가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까? ",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 를 num0 가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "풋살화",
                "농구화"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "초록 공 7개를 서로 다른 2명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 공 num0 개를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,7,9 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,3,6,7,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,3,6,0,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                0,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 중에서 중복없이 2개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중에서 중복없이 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ]
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "캠핑카 15대를 서로 다른 4사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 364,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "4,0,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                0,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,3,5,6,7,8 중에서 중복해서 골라 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "순서 없이 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 2가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "순서 없이 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "장미 12 송이를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 1송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "장미 num0 송이를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 num2 송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,9 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 중에서 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 숫자 2개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 숫자 num0 개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "빨간 공 13개를 서로 다른 2사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 공 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "3,5,7,8,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 3의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 num2 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 41,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,8 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중에서 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,6,8,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 60,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "2,5,6,7 중 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,딸기,배,용과,수박,포도,오렌지 가 있는데 중복하지 않고 2가지를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3 ,seq4 ,seq5 ,seq6 ,seq7 가 있는데 중복하지 않고 num0 가지를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "용과",
                "수박",
                "포도",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "싸인펜 6개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "2,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "운동화, 런닝화, 축구화, 농구화, 풋살화 를 이용하여 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 를 이용하여 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "농구화",
                "풋살화"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "강아지 14마리를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "2,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "2,4,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공,초록 공이 있는데 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공이 있는데 num0 개를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 num2 개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,8 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중에서 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중에서 num0 개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,3,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,2,5,6,7 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "3,5,6,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "0,2,3,5,8,9 중에서 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7,9의 숫자들을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 의 숫자들을 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 1개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 num2 개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 num2 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6 가 있는데 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "마트에서 사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "마트에서 seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 ,seq1 ,seq2 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 사과 1개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 바나나 1개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 seq0 num2 개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num2 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 num2 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 골라서 2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 골라서 num2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 한 사람에게 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 num2 사람에게 적어도 num3 개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 3개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 공, num1 공, num2 공, num3 공, num4 공, num5 공 중 num0 개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "빨간",
                "노란",
                "파란",
                "검은",
                "흰",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 nae0 ,nae1, nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 3사람에게 풀 16개를 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 사람에게 seq0 num1 개를 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num1": 16,
            "num0": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오. seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 num2 개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 num0 개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 3개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 num2 개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num2 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "서로 다른 2명의 사람에게 초록 공 7개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 1개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 명의 사람에게 num1 공 num1 개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 num2 개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "num1": 7,
            "num0": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 이 중 2가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 이 중 num0 가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중에서 num0 개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 3개만 골라서 3 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 개만 골라서 num1 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 사용해서 2 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 사용해서 num0 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중 좋아하는 과목 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 좋아하는 과목 num0 개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중에서 가고 싶은 곳 2가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5 중에서 가고 싶은 곳 num0 가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 1마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 num2 마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 1대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 num2 대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 갖고 싶은 것 2가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 갖고 싶은 것 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 1개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 num2 개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 num1 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num1)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4"
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용해서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용해서 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2"
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 이 중에서 2개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6 가 있는데 이 중에서 num0 개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중에서 가장 필요한 것 2개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중에서 가장 필요한 것 num0 개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1"
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 1대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 num2 대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 1개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 num2 개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3"
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "QuestionConv": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 15
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "Answer": 42
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 num1 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "Answer": 63
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 13
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 num1 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 7
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_range_list(num0,none),none)",
        "Answer": 25
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "Answer": 5
    },
    {
        "Question": "1에서 10이 적힌 서로 다른 두 개의 카드집에서 각각 한 장씩 뽑을 때 적힌 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "Answer": 7
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수가 적힌 서로 다른 두 개의 카드묶음에서 각각 한 장씩 뽑고 수를 더했을 때 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 5
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 48
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두 번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "Answer": 616
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 합니다. 숫자 1는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num2),none)",
        "Answer": 108
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 모두 꺼진 경우는 신호로 보지 않을 때, 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 2,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1), func_multiple(func_makedivisor(num5,none),num4))",
        "Answer": 2
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_largenum(func_rangelist(1,6),num1), func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 1
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none), 3)",
        "Answer": 27
    },
    {
        "Question": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "Answer": 756
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": ["은지", "성호", "경민", "정혜"],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 24
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num3),none)",
        "Answer": 9
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num2), num3)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "5명의 사람이 서로 한 번씩 악수한다고 했을 때 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "QuestionConv": "5명의 친구가 서로 한 번씩 악수를 할 떄, 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중에서 서로 다른 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지  5종류의 과일을 팔고 있습니다. 이 중에서 3종류의 과일을 골라 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지 자연수를 공책에 쓸 때 숫자 1과 숫자 2는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 15
    },
    {
        "Question": "서로 다른 복권 10개 중에서 6개가 당첨 복권입니다. 당첨 복권을 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "제비뽑기를 하려고 합니다. 제비 10개 중에서 6개가 당첨 제비입니다. 당첨 제비를 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 210
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌는데 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "Answer": 9
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 사용해서 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 작은 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5000
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num2), num3),none)",
        "Answer": 6
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 작은 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 큰 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 다른 세 수로 조합할 수 있는 세 자리 수의 개수는?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 120
    },
    {
        "Question": "20까지의 자연수 중에서 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 쓰입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_range_list(num0,none),func_makedivisor(num1,none))",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6미만일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "Answer": 30
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1에서 12까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 11
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나오는 모든 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 2
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나오는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 3
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자 카드에서 서로 다르게 뽑은 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,2,4,8의 숫자 카드 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 6
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓴다고 했을 때 숫자 2는 모두 사용되게 됩니까?",
        "QuestionConv": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 골라서 쓸 때 숫자 6은 총 몇 번 써야 할까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 6는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 6
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수의 개수는 몇 개 일까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 25
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 자연수 중에서 7의 배수를 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 사용됩니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 3
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "Answer": 609
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 42
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다르게 뽑은 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num2)",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 6은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 50
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀이 결정될 때까지 치뤄지는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "QuestionConv": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 15
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "Answer": 42
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 두 자리 수중에서 두 번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), num2)",
        "Answer": 14
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 num1 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "Answer": 63
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수를 쓴다고 할 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 13
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 두 자리 수의 개수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑을 때 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 num1 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 7
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지의 자연수 중에서 3의 배수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "10보다 크고 100보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2), num4)",
        "Answer": 506
    },
    {
        "Question": "10부터 100까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "Answer": 506
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_find_even(func_range_list(num0,none),none)",
        "Answer": 24
    },
        {
        "Question": "1부터 50까지의 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50
        },
        "Equation": "func_find_even(func_rangelist(num0,num1),none)",
        "Answer": 25
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 주사위의 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "Answer": 5
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 48
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ]
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "Answer": 2
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 할 때 1는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "50이하의 자연수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 2,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_range_list(num0,none),func_lcm(num1,num2))",
        "Answer": 9
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108
    },
        {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 짝수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108
    },
        {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 홀수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 반장 1명과 부반장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "4명의 지원자 중에서 대장 1명과 부대장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "4명의 등록자 중에서 당첨자 1명과 대기자 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 끄거나 켜서 신호를 보낼 때 표현할 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 모두 꺼진 경우는 신호로 보지 않을 때, 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "상자 속에 1에서 10까지의 숫자카드가 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 6의 약수이면서 2의 배수인 수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 6,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_multiple(func_makedivisor(num4,none),num5))",
        "Answer": 2
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때,6의 약수이면서 4 보다 크거나 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_makedivisor(num1,none),func_largenum(func_rangelist(1,6),num2)) ",
        "Answer": 1
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "Answer": 8
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위,바위,보 중 하나를 낼 수 있다고 했을 때 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": ["가위","바위","보"],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_product(seq0, 3)",
        "Answer": 27
    },
    {
        "Question": "진희는 서랍에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레를 조합해서 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "Answer": 756
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길, B마을에서 C마을까지 가는데는 3가지의 길이 있다면 A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": ["은지", "성호", "경민", "정혜"],
            "num0": 4,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 24
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 작은 수를 만들 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num1),num3),none)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자를 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수인 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num0), num1)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "5명의 친구가 서로 한 번씩 인사를 할 때, 모두 몇 번의 인사를 하게 됩니까?",
        "QuestionConv": "5명의 친구가 서로 한 번씩 악수를 할 떄, 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지  5종류의 과일을 팔고 있습니다. 이 중에서 3종류의 과일을 골라 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 자연수를 적을때 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 사용해야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 15
    },
    {
        "Question": "서로 다른 10개의 복권 중에서 6개가 당첨일 때 당첨이 될 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "제비뽑기를 하려고 합니다. 제비 10개 중에서 6개가 당첨 제비입니다. 당첨 제비를 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 210
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "Answer": 9
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8 숫자를 한 번씩만 사용해 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 개입니까?",
        "QuestionConv": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5000
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num2),none)",
        "Answer": 12
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 크게 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 큰 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "Answer": 16
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 세 수 중 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 0
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 16
    },
        {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑았다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 합친 것을 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "Answer": 18
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑고 차를 계산했을 때 2가 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2)",
        "Answer": 7
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 숫자들을 사용할 때 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 19
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "Answer": 30
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수를 서로 곱한 값이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1에서 12까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 11
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(1,6),num1)",
        "Answer": 2
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num1,none))",
        "Answer": 3
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자를 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 네 자리 홀수의 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,2,4,8의 숫자 카드 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 6
    },
    {
        "Question": "1에서 30사이의 수 중에서 3의 배수만 쓸 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 한다면 숫자 6는 총 몇 번 써야 할까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 6는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 6
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 몇 개의 수를 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 25
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수만 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 3
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "Answer": 609
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 두 자리 수를 만들 때 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 42
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 할 때 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 4
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수인 동시에 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 쓸 수 있는 숫자는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 6은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8
    }
]